【貧富懸殊】為國出征英格蘭 日本欖球員每日僅獲2000円津貼

常說在香港做運動員生活艱難，想不到在日本也一樣。貴為明年欖球世界盃主辦國，日本積極備戰，本周末便作客世界第4的勁旅英格蘭。教練日前爆球隊部分球員只屬業餘，出差每日僅獲2000日圓（約138港元）津貼，連在下榻酒店買漢堡包加薯條都不能。但能夠從強隊學習，他們願犧牲假期，倒貼前來。

占美約瑟為前紐西蘭國家隊球員，現時是日本欖球隊的教練，這日與記者分享日本隊一點不為人知的事：「我們的本土球員都是業餘，出來比賽每日只得2000日圓。」有報道指在他們下榻的酒店，漢堡包加薯條便要13.75鎊（約140港元）。而英格蘭球員每人每仗可獲2.5萬鎊（25.5萬港元），更顯出雙方的貧富懸殊。與香港隊一樣，日本當然也有非東亞人面孔的入籍兵，不過約瑟指這些職業球員為國服役，是連那微薄津貼也沒有的。

日本隊雖然是亞洲「一哥」，但與英格蘭、南非等國家實力仍有差距，例如月初就主場被紐西蘭大炒31：69。約瑟認為球隊周六能夠作客英軍，在欖球聖地比賽，是難得的機會：「這水平的比賽不可能在日本找到，我們只想拋開包袱，勇往直前。」他希望比賽日天氣能轉好，令拿手的快攻能有效實行。

香港隊則會在之後兩周繼續在世界盃終極外圍賽上陣，爭取最後一張決賽周入場券。他們周日不敵德國，餘下對肯亞及加拿大的比賽非勝不可。

打波之前食薯條
抵佢哋成世做業餘

有報道指

日本狗

講緊個人工相對物價
屌你個薯條咩

立法會唔得左名
話拉布拉走左幾千罐牛餐肉
唔撚通佢開會前一人一罐午餐肉？

咁你知唔知保特比賽前會食乜？

其實國家隊有人工嘅咩

原來日本勁過香港既咩

雖然場波輸咗
不過日本半場15-10
領先英格蘭

乜撚野....人地係有全職既league 架喎
香港前後都有幾個人去打過

食薯條有燃問題 人地打波唔係健身wow

得啦係人都知你係弱智啦

知唔知大哨比賽前會食咩

文盲

人妖

淨係見到 3個疑似日本人....

嗰本喺美式足球漫畫
個個戴哂頭盔同裝備
欖球有球員戴scrum cap

不過想好似漫畫
睇NFL球星組美國隊打國際賽
不過無對手